好多人唔明今次跌市係同上次唔同

上次係武漢肺炎，突發事件嚟，班大戶根本走唔切，仲傷過散戶。

而無限QE，啲錢印出嚟，第一個地方係去各大銀行。
而銀行班人又會買返自己隻蟹貨。
所以，啲錢就入曬股市，同埋低位溝貨而賺得仲多咗。
同樣，大跌低位買起既，都係升住賺。
只不過，唔同既係
大戶係一路升一唔派
散戶就一邊賺一邊加

經過大概大半年既時間（即係依家）
大戶基本上已經正數曬，就算跌，佢都只不過係賺少咗，又可以順手係散戶手上接返啲貨。

而散戶因我不斷升上溝，個倉位就不斷升，拉高個成本價，亦因為咁，高位跌少少就已經好傷。

好大班人學人講價值投值，但連最基本既原理都搞錯曬。

散戶用價值投資，本身就係比大戶弱勢。
無咁大個本撈底，無咁耐時間坐貨，無咁大筆錢去郁個價位。
真係要用，都係低位買完，慢慢等啦。

向上溝，根本就係趨勢交易，扮咩價值投資，既然係趨勢交易，咁點解路唔落止蝕位？

上次真係突發，咁啱FED 出cheat 打救先整咗個大V shape，十年都唔會見一次

其實一般黎講跌市係震住咁跌，唔會幾日就跌曬，起碼係幾個星期幾個月咁，我預期而家其實係咁既狀態

UST10Y 一路向上走，即係根本上大戶調倉，錢慢慢由股市去債市，由科技股去傳統股

其實散戶都可以價值投資，只不過牛市股神連登仔只係識allin/買死同一系列/唔識liquidity，呢啲係賭錢，唔係投資。

樓主睇得好透，所以我都清左倉，保留本金及利潤。
等下個機會。

真正嘅價投係好似高領咁
$2買NIO
一路升就一路減
$50清倉

散戶就一路升一路將個目標價拉高
不論計數派/圖表派
兩者清倉既分別只係
計數派係靠睇新聞
圖表派睇圖

上星期清倉
八成現金等靚位

"It's different this time"
出現了

呢啲咪賺到發，大戶買隻嘢，直接拉高咗個股價，跟住散戶見有肉食走去買，好多時已經係高追緊，就好似 Michael Burry 買 GME 咁，人地一早賺咗1500%走撚咗先到散戶入場

所謂嘅 “大戶” 其實都要應付客戶 redemption, 佢哋都係焗住要賣貨，同埋一般 funds 唔會揸太多 cash, 因為咁樣牛市會跑輪好多

有幾多散可以$2 買到nio

其實只不過高位回左幾%
淨係睇連登以為隕石撞地球

清倉，你入返市，都可能成本價高過之前買

散戶玩價投就係有個致命問題
唔夠現金流

你應該調返轉諗
咁點解大市只係跌5%，個股跌20%
啲人就叫曬春？

我咪話因為向上溝貨，拉高左個成本價

跌市果陣，有幾多個散戶敢加倉？

你估股票個價真係散戶定？

澳門啲賭場成年無收入，銀河個價有跌過？
咁點解航空公司啲股票同樣無收入，又跌到咁？

你計數真係計到兩者個分別？

其實profit少左姐
我都係向上溝
條數都係還原返去到11月尾
都仲係大賺。。。

啱
等過兩星期再跌多d先

UST10Y 一路向上走，即係根本上大戶調倉，錢慢慢由股市去債市

向上溝唔係問題
問題係要承認係趨勢交易囉
係既話點解唔落止蝕位

討論下，equity risk premium 低咗自然多咗人願意買Fixed Income，唔係咩？

將會成為環保post

手渣航空 連高位都未到

又有疫苗 又經濟復蘇

一野跌曬 咁之前印d錢作廢？ 美國佬一野進入衰退？

拜登幾廢都經歷過08 年復蘇... 有經驗的人會咁樣

唔理個國家？

三個星期後幫你推

第一句已經錯晒 爆疫症個陣個市不跌反升

錢去債市
但債價跌

再簡單啲講
高領$1-2蚊買NIO
上到$50蚊清倉

SH既價值投資者，講唔講到NIO依家基本面有咩唔同咗？

定你哋覺得你哋睇財報會清楚過前期已經投資緊既高領？

同意
唔止蝕先係問題
一定要有exit plan

其實呢

人哋叫高瓴....
高領衫我就知係咩

搞清楚個關係，債息債價先啦 d錢去債市都9up得出

唔駛諗咁多, 間單D講 大戶逢3月及9月都收一次割..
3月大跌既機會跟本睇番統計係經常出現,
我只知道現金貶值, 當然出手既時機好影響你持貨既壓力
我只相信邊個最後可以創造到價值邊個最後就係贏家

條友乜都唔識仲以為自己好醒

債息升係因為大戶沽債令年價下跌
佢就解讀成大戶買債

連股係跌4，5成 真係股災
如果借margin 分分鐘輸7，8成

*令債價下跌

果陣撞正隻瑞幸咖啡，個個都唔敢買中概股

佢可能以為孳息率係價錢

你啱既，佢地係inversely correlated，我係想講債息升咁自然Fi吸引咗股票跌好合理啊，洗唔洗咁狼？係咪輸好撚多錢？

結論：
本多終勝 溝貨撈底
本唔夠多唔好溝咁密就ok
止蝕撚=韮菜

孖展買科技股呢啲抵撚死架喎

算啦，最簡單講，discount rate 高咗，自然估值回調，股票咪跌番落去

睇到依句就知樓主on9

牛市係咁
人講佢講，債息升啊 股市d錢走去買債 市崩啦

減持
但永不清倉

除非係下一隻nokia /yahoo

睇指數反映唔到
而家尤其係網民偏年輕
手渣既重倉多數係一直當炒既科網同新能源
過去呢個禮拜基本係股災level

如果大戶開始買債點解唔見個yield rate 開始向下？

btw 股市，債市，金價都跌晒，其實 qe 印出黎既錢去左邊？

就算好似你咁講yield升多咗人買債 買債債價就升yield就跌 亦即係你講嘅discount rate都跌 咁點解依家SH緊嘅人就唔可以係價值投資

其實任何一個交易都有人賣有人買

你唔可以話大戶沽債 咁佢沽完係邊個接？

只可以話大戶提高咗對國債回報率既要求

擺住銀行先 & 買物業

見d人開始真係驚沽貨，應該差唔多跌完了

我已決定今晚再沒保留～
然後all in重注化烏有

而無限QE，啲錢印出嚟，第一個地方係去各大銀行。
而銀行班人又會買返自己隻蟹貨。

小弟垃圾,可唔可以解釋下點解係去銀行
同埋就算去銀行,點解銀行可以即刻拎錢去買自己D蟹貨

關我撚事

中肯

弱智仔好心你收聲啦

你買完823領展，之後突然「提高左」你對領展既派息率到求，領展係咪會自動減價比你入？

最簡單既指標市盈率 牛市個陣個個都話無用
但係歷史係不斷重複
不過就算跌有幾多次可以跌到5成?
跌到3成已經算勁
所以散戶唔係唔應該加 但係唔好下下all in
永遠都要留d cash
揀股就一定要揀d公司可以長期有盈利 債少 現金比例高既公司
依樣就係巴菲特所講
Only when the tide goes out do you discover who’s been swimming naked

完整既Portfolio真係好重要
一注獨贏閒錢就冇乜所謂

無限QE開老金時個個出嚟也文也武，又話邊個投資人都係垃圾廢老臭雞，都唔夠佢學生股神return 高

大撚把人個倉大到近億（早幾日見到位巴打貼倉）都無出嚟話自己乜乜柒柒，大市升撚咗近100% 回個雙位數未到就成堆出嚟話股joy ，係咪要cut loss 斬手指 點知原來成班得嗰十萬八萬本學生職場新手

其實我而家都SH 緊ARK、MSFT之類，前提係我有足夠既cash back緊平日開支，啲股票正路，同埋我舊年賺咗唔少心理上好過啲

樓市永遠冇跌力，始終人係要住

一注指數eft 月供都仲大把水位啦

惟求奉上生命全歸股所有

但係港樓呢幾年冇增長咁制

咁佢沽咗d 債係邊個接啊 你阿媽接啊？

係啲細隻股，好多都腰斬3-5成
啲新股民邊有錢買大股

上年三月都係無差別急跌

tsla 300幾400啲人已經話高位 之後咪又係狂升

16年前買最少都賺2-3球啦

PE睇科技股真係無用wo

弱智仔，就係因為d債無人接，債價下跌。而債價同yield係相反，yield上升係因為債價跌。

縮返入你老母個閪到啦弱智仔。

無咁耐時間坐貨係咩意思？

等睇全球各地平均樓價有冇升過就知

只有香港政府先會一直推高樓價唔理市民

真

睇租金指數就知
19年到而家跌咗一成
樓價唔跌都只係因為政府使橫手護盤

接嗰個咪又係大戶囉

咁咪即係大戶要求更高既回報先肯買債囉

咪即係我第一句講既說話囉

笑撚死

上年12月已經留意到呢個問題
好多蝕錢嘅公司升得好急
果陣個個都話有業績支持股價
但整體股票市場估值下跌
呢啲無錢賺既公司一定跌得好急

問下艾倫 叫佢預測下個市

酒呀

大佬呀, 你敢擺既話tesla上到5萬都得啦
2025基本上佢獨市做電訊
gme何德何能?

唔係
係啲債無人買
個腰先扯高
錢=債

你當HSBC個股價係咁跌，個息就反而拉高去吸引啲人買

咁我向下溝呢係咪一秒變咗大戶

你仲On9 10y treasury yield 升令market crash都唔知

就係沽左有人接，先有成交價

沽完無人接，咪個價唔夠低

無講過gme

意思係佢9up
散户可以十年二十年揸死一隻
但有幾多基金 會好似廢巴咁長揸死隻可樂咩？
唔操作下 點說服人買自己基金？

次次都話今次唔同架 其實都係一撚樣

如果想買舊經濟股，好似銀行股個d，係咪再等下先？

但問下大家係咪300-400蚊（拆股前）入貨，同埋升咗嗰時有冇繼續SH？

大把人話今次一樣中伏tim

TSLA唔係淨係賣車架咩？space x 關TSLA咩事？

跌完咪又係會升 有咩唔同

你都識講大戶同散戶個本金唔一樣，散戶根本就做唔到你所講嘅策略，除非嗰個人本身有父幹

你要大手買入股票然後等佢一路升一路沽，但個倉又唔可以淨係得一兩隻股票，你需要嘅本金一定唔細。一個普通人大概廿歲左右開始做嘢有儲蓄，得嗰雞碎咁多錢點可能用到呢個策略？定係你覺得啲人應該儲埋一大嚿錢等到有返二三百萬先至開始買股票？但過程中又會錯失幾多機會？

散戶同大戶根本嘅分別，除咗本金唔同，資訊都唔同。對散戶嚟講，佢要做嘅嘢就係搵十隻八隻優質股，儲到咁上下錢就分段入，入完之後就唔好望返轉頭，話知個市跌淨一半

你睇Gs bac個價硬到
你信股災就唔好買住
真係股災佢地一樣會跌

係，咁我個問題就來了，當初點解會賣債推高條腰？我大概聽講係因為通脹預期，但詳細唔知點解

Tsla真係唔係淨係賣車

有

講真，計埋都係跌10%左右，跌又有智者，贏又有智者，點都有位俾人入

我都有

無記錯Tsla有造電池？

呢句說話唔係多數好友講架咩

持有債券即係借錢俾人

如果你借錢俾人

而你預期通脹會上升

即係代表人地第日還俾你既錢/息既購買力會下跌

為咗抵消通脹預期上升 債券投資者會要求較高回報

我覺得最大分別係多左散戶入市
特別係2021年1月先入場
個個都係摸頂入
而家梗係傷

跌50%再升,定等低位升好啲呀

唔好屌醒人啦
好多人會屌返你轉頭嫁

我仲以為佢係平行時空 10Y T Note 升緊

用樓做比喻既話就好似樓價一路升就一路買多幾間
97果陣爆煲都係啲人普遍買幾間果啲頂唔順，爆煲

一回就人踩人
個個以為唔識跌
ARK單日走出仲勁過9月嗰排個回調

自己上去了解多呢
Solar roof都有好大發展潛力
不過暫時efficiency唔係好高
唔足以推高股價

多謝樓主 星期二v彈 confirmed

返工對沖

秒

月供平注 先係最無腦可行做法

其實assume通賬同tesla 係keep到profit 你比長時間佢上50k係無問題

好似無
用最基本嘅松夏電池捆綁埋一齊
造電池要燒好多錢的

分注穩陣 appl點跌50%

係，咁我第時收番既債息輸通脹，就賣債，變相腰升，但我夠錢都要搵地方放

咁當我重新買另一個高啲回報既債，理論上會推低番個腰，但實際上條腰又好似冇落番去？

唔少人根本唔知tsla值錢喺邊，以為佢只係賣電動車前景...

債息 up --> 債價跌 --> 個市係賣緊債

NIO有價值

同埋各位高手睇下巴菲特創業嗰時嘅身家，同埋年份

仲有佢嘅集資能力

嗰時個個post都話1個月賺1年人工
又話返工冇意義
個個食飯又好拜年又好都係講股票

雖然好多都假膠
但呢啲post的確引到唔少未投資過嘅人入市
畢竟人係貪心

巴菲特創業最初嘅價投對象，係非上市私人公司

formula我知讀書考過，最初我諗錯咗，但我唔明實際操作上我賣咗債我夠錢都要搵地方放，我之後會放去邊...

澳洲 紐西蘭樓都升到仆街
Yoy 過10 %up

散戶買etf就得
因為資訊不對稱
選股永遠慢人一步
只能靠運氣

唔止 NIO果陣近乎破產 根本喺美國正常公司就係死硬 只不過支那政府救返去 哩個冇得預計到會發生

岩
我個大倉都係指數etf
有啲金有啲債咁
經過上年3月差啲爆倉已經唔急孖太多

咪去左買商品 同埋 受息升既舊經濟（其實係金融為主）

高買低賣 好撚好玩？

次次跌市都話嗰夠大戶玩，走曬啲貨，67年買完跌市放，73年跌市放，81年又放，87年又放，97年回歸冇前景 放撚曬佢，08年 仆街逃生門，2010年歐債走啊，今時今日2021年 又有人走黎話今次跌市同上次唔同

我屌你老母 次次跌市我買港交 今時今日我洗撚變窮L

你有咁多錢，踢得郁個價
你咪大戶囉

上年3月，你有幾箱口罩，你都做到口罩大戶

想問下，大戶派完貨，咁啲錢去咗邊度？你唔係想講大戶會長揸 cash 下話

我無講過債
唔好老屈我

8皮幾時申請得？等住入市撈貨

散戶姐係清唔清倉好？

點解係星期二？因為T+2?

買樓
公司拎黎做生意
商品市場

當然亦可以係股市

呢句說話多數係傻散講

大跌就知咩係零和遊戲啦，一早提晒人㗎啦

點解一定要踢得郁個價你自己否定價投咋嘛

我咪做到價投囉，向下溝，我串你係咪變咗大戶姐。總之平就買㗎啦，唔一定係個底，坐一陣就返黎啦。我全部倉都低位入，今次股災完全冇損過

所以芒格話價值投資永不過時

傻佬，股市長線係升架，點會係零和，散戶最大嘅贏面就扑暈自己，跟market return

不如你出去開個PO講債啦好嗎

你就真係傻瓜

樓主不如講下，大戶 cash out 曬，啲錢走左去邊？係咪長線100%揸case
唔係的話咪又遲早要入場

我都想問，債市、股市、金價、BTC都跌。啲錢到底去咗邊？

大把一代股王破產或散貨後長期低迷

股市從來都唔係zero sum game，唔好人講你又講

我已經俾人屌緊
仲要我無講過債，都屌埋我，話我講

大戶買ps5玩

無人叫你獨孤一味咁傻

我post都開過黎講啦，做過深入test，你就真係唔好人講你就信。

lm 學野

咁隻隻股獨立睇都係一樣嘅姐，除左指數etf

應該hold cash到執笠

等緊社工入場

等陣又有人叫你社工撚

唔使test 都知你錯啦，GDP長線有增長，monetary base 又越嚟越大，你咪慢慢揸 cash 唔好買任何資產，過十年廿年比你個仔笑你廢添呀

匯市呢？？

戇鳩，指數就係個股嘅集合

心諗做乜鳩
鳩up都有個譜先

通漲預期升溫，大家仲要喺股市cash out ，除左恭喜我都唔知講咩好

咪就係集合所以唔會有你講既問題

十足D濕鳩YouTube 股神

始終贏家係小數人，完。

咪就係集合，所以咪唔會升唔返囉。

佢話咩一代股王長期低迷，咁咪即係話跌左就升唔返

你繼續咁諗啦

咩深入test呀拎嚟睇下？係咪zero sum game拎條formula出嚟睇下就知，要test啲咩？

咪點醒佢地啦
向上溝唔止蝕好易輸突
幾時都話有資金既話
做好個portfolio 一炮過入市
一定賺得多過你分段入市向上溝

正常咁既局要落注都3月尾先

你講派貨呢啲嘢，會被人追擊，好多人不能接受現實

唔識個啲建議咩都唔好搞
Del app Del lihkg
半年後再睇

喔morning star 嗰篇嘢呀嘛？？？淨係cut兩段出嚟又唔貼full link然後咬實係zero sum 一般講緊有共識嘅zero sum game 係講緊啲derivative。你講嘅呢種zero sum 到呢刻都係唔同學派各有各講，base on 唔同assumptions有唔同結論，你篇文個作者自己都係話“its not likely to me”，你就喺度斷章取義話肯肯定係zero sum

日本股市

日經已經升穿前頂啦

DCA底下一定係回本好耐

你價值投資定義係咩, 價值投資就唔會買NIO

筆戰都夠晒，大家各自為安啦

清倉等爆升再高追？隨時你想買嘅股一嘢升到高過你當初止蝕/止盈價。等到時候專家又會話喺買入訊號，但都升完了喎大佬。

唔係嘛。。
息升債跌真係基本嘢喎ching

大家睇今次跌到幾多
嚴重過十月，3月?
琴日撈左第一注 近 30％倉
早知今日先買
而家唔敢再溝住
我睇去到納指12000 會反彈，轉返升勢
係咪太樂觀?

ECON 101

Bonds have an inverse relationship to interest rates. When the cost of borrowing money rises, bond prices usually fall, and vice-versa.

屌其實QE啲錢去左邊？

BTC

美元指數微升啲啲
傳統避險貨幣都跌

on9

Fixed income 仲有分好多種

你講中少少，但又唔係真係識

依家基金公司就係 沽treasury，因為睇好復甦，通漲上升
因為treasury 10y low yield, 追唔上
先狂沽
等政府接返無回報嘅野

黎緊升傳統版塊同high yield
明未，仲係牛市

所以我不嬲都話樓主係叻仔黎

美債

美債比人沽緊喎

我得幾百萬美金本錢玩股票 玩左10幾年 次次都有人話今次同上次唔同 次次一樣嘅話 大家唔撚使蝕錢啦

真心痴線, 金股匯債全跌, 個個都HOLD CASH

“This time is same"

政府派d 錢好多人放左係銀行未拎出黎

睇圖都唔會估到2$變50$(2400% 唔好玩啦)
仲要2$時平均成交額低
同港股堆仙毫一樣食正炒題炒起姐
睇圖放風箏都係唔知幾時頂,要日日周周修正

大手入貨

我幾時有否定價投？

SH到出年你教我點輸

去曬你未買既股
跟住你有你蟹住等
佢有佢升
定你係ETF/指數？

穿埋29000 thx

問題係你點知低位係邊 散戶就係要自己考慮風險架啦 根本得個估字 無論市場咩環境 大戶都一定可以睇住嚟劏傻散

你有無諗過本身有啲錢係借出嚟？
唔通我孖展抽IPO
我又真係有一百萬拎去買？

吓？點解價投唔買NIO

新科技 新經濟睇pe係冇撚用
不嬲係睇前景 佢地既收益係幾何級咁升上去
如果個個人見到份財報計完pe先買
D科技股應該每到財報就大爆升

VOO QQQ都有

指數會換馬同轉倉呀

一跌市就好多馬後炮股神衝出黎
自己好彩高位賺咗就笑鳩人地SH/唔止賺/要止蝕
又話成手cash低位再入過
咁邊年邊月邊日係低位呀各位馬後炮股神?

指數唔會經常換馬架喎，三個月先review 一次，一次最多換幾隻(1%market cap 都無)

Amzn 過去10年pe 都係差唔多接近200
係最近兩年收成期先去返78

錢由股市去緊債市都講得出
其實你都係個堆on9

估跌15%先有反彈
得返半倉tsla唔敢放
550加第一注

其實我記得上次類似既情況好似係2018年2月？嗰陣又係債息抽升定點，加埋貿易戰兩個一齊夾，震盪咗大半年

震倉姐

下，債跌，個債息先升喎師兄

師兄債跌，債息先升喎，唔識唔好鳩up啦

一路跌一路笑住入貨

點解價值投資唔可以向上溝？

我覺得佢仲好多發展，又有d 錢，咪買落去

on9啦，升係有業績支持

好似得美元升

整體估值下跌有業績都冇用
尤其是係冇錢賺嗰啲科技股

消費模式轉左，業務增長

成篇文
只係認同你最尾個段

留名等bin c, 我都想最後係bin 我C
利申： 無貨想入

Yield 升緊
Erp 會跌？

Sorry 樓主
本柒柒撚咗

changed my mind

咁去咗邊呀？想知

由佢地啦
大部分新經濟股年年都話賺多左錢但pe就愈拉愈高
根本賺得愈多但炒得仲高愈拉愈高
下下都過千pe

隔離有個post 二月尾頂位仲叫人長線價值投資

做緊趨勢都唔知
好心提下又話人搞事

股市係點行都分唔到

馬後炮分析

大戶要收割下啫，現價咁貴，反正可以沽空再賺

第一句笑撚左，冇人沽佢點跌

突咩發

唔識就睇左兩本書先啦
唔好衝出黎柒

今次真係會drop to zero

你呃阿婆就得姐
債息升係沽緊債呀傻仔

基金都可以係老散架，mpf就係一個例子，不過mpf買股啫

債券我講架？無啦啦燒埋我

應該仲有排跌

講到好似自已就係大戶渣住幾百億同班大野鋤dee會知哂咁

突然咁多股神出現，就知道要清倉揸現金啦
依個係定律黎，咁多年都冇變

利：過年前已經清晒倉

我覺得要驗証樓主呢個statment 需要配合一d證據
譬如話

債息sharp 跌
避險貨幣匯率急升
或者 crypto 貴金屬 急升

今時今日嘅大戶 係無可能擺cash

股價最後都係由基本面主導
唔知幾多人會明

價值投資 = 價值不菲

人地背後成堆financial analyst 散戶根本冇得比

笑撚死 樓主快清倉啦

價投係base on cash flow generation能力，nio有撚cash flow咩

咁比亞迪$8果陣有？

d債係強國(垃圾中國)買嫁on9

基本面要以年黎睇
連登仔要幾個月100%以上profit
邊會睇

所以應該只係deleverage

總之大戶買股就係叫投資，散戶買股就係叫賭錢

咁所以比亞迪咪唔係價投lor on9
Value investing同disruptive innovation都唔識分

上年年頭開始一路月供滙豐

賣花讚花⋯⋯⋯

一個國家唔算係大戶？

價值投資點解唔可以向上溝貨 ，你睇間公司岩遲早都可以再創新高 ，同埋股票野又唔可以刻舟求劍，你為左等最平最適合價格其間分分鐘股票已經升左幾倍

其實真係去到琴日先叫跌市，呢個星期都係tech 跌，其實好合理，只係大家買哂high beta tech stonks 咪慘叫，個portfolio 夠diverse 其實影響唔大，銀行同油仲係咁升，係大家成日話廢老先買舊經濟，不知回報幾高

利申: 揸住 NVDA SQ FANG BAC RF

向上溝同月供係兩樣野
月供無問題
你分2-3注入都無問題
你有一舊錢分開好多注一直向上溝就係問題

你解釋下ARK點解TSLA一路升，佢一路減

個部份賺咗，佔個倉既%比重大咗
咪會減

咁一路升，咪一路減

做乜鳩

佢向上溝只升不跌咪無問題囉

唔開呢個PO都唔知
原來咁多人都自覺同大戶係55波

咁佔既比重越嚟越大

老母幾日前入左市 現家清倉輸30個

一日到黑新經濟,廢老廢老個班真係笑撚死人
最搞笑我發現有幾個係野都未做仲考緊DSE用老豆ACC買

唔係喎 每次跌先買 但又可以跌更多

留名等一個月返黎鞭屍
依類飛機文依幾年見唔少

LM

人地ETF要rebalance

okay 咁比你invest 0700 AAPL AMZN 基本面一值進步的公司 都等到回調先入?

佢買咩?

呢三隻都清倉,咁真係做定期算啦巴打

可能個本三千萬
巴打有個好老母

打篇咁嘅野冇講過野都咁多正評
股市交易經驗多唔多都未知

越跌越要買

想震走我

冇咁容易

又係你呢d傻仔
你搞清楚零和遊戲個定義先啦
真係講多都口臭

唔通唔係？

正評多=岩？
你會唔會太在意埋啲無謂嘅？

白依渡肛個名好熟
巴打舊燈炒期？

人地十幾幾十隻股係手平均番個倉成本，你唔會買咁多股票，散戶d買賣法同基金佬買賣都唔同，加埋正常你睇岩一隻股票點都會越買越高價唔會越買越平 同埋你唸下散戶有無料可以不斷預測高低位先 高拋低買先啦，如果得就係股神啦

唔係

所以，我成篇野都只係講緊散戶同大戶既角色唔同

班人就睇到債、清倉、回調、跌市。

好多嘢根本唔係我講

如果得就無所謂止蝕

正常你睇岩隻股，市場既走勢又同你預測一樣，隻股票會係突破時買入，之後再每次回調加碼不斷loop，咁你買入價成本多數都係越黎越高，月供係不問價入貨，你可能不知不覺地買緊不斷創新低既股票，至於舊錢點分注入場就見仁見智啦，你股神上身可以一次allin，穩定派咪慢慢分注入lor，當然個股價跌到好低咪大注d，無話邊個錯，不過多數自認股神果d都係會收皮咁解姐

All in 一次會比你慢慢分注賺更多
唔信你可以back test下

你識條鐵咩 呢度個個都係 牛市 股神

喺所以現在喺做空股市最好時候

無穩賺，唔係既話個個都買股票無人番工，我玩價值投資都係分散幾隻股票 之後就係講信念，睇運，得閒望下公司有無咩大問題，美股就算之前牛市都會好chok，止蝕好容易左一巴右一巴賺得又唔多，望下appl，qq之類既股票，你次次不斷高賣低買可能都不如坐定定

買得準又唔怕風險咪係lor 你夠勁買咩升咩，孖展埋賺得仲多

Facebook依家算唔算大問題？

笑咩者?咪倒緊水lor天才

唔好火上加油啦
睇法唔同姐

SET 600 TSLA 價單, 訓得

全倉減一半，之後用月薪生命值硬食

無研究，要買最好自己研究下先，咁先容易有信念，唔係第條友同你講幾句間公司唔好，隻股票又咁岩跌一跌震一震就會賣甩佢，坐唔穩個升勢，懶既就睇趨勢玩技術派，拉長個圖係大上升趨勢情況下小回調輕倉買入，大回調可做大注開倉點 ，最後賺唔賺到大錢都係睇個市場同信念

大戶固然之有好大優勢啦 但都好多劣勢
有係所謂「大戶」番過工就知其實以%計好多時都輸比散戶 同埋performance好多時都唔係最重要嘅嘢
又唔洗否定人地嗰套嘅 市場會淘汰人嫁啦自然
留得低嘅實有自己一套搵錢方法 洗咩你膽心

你假設下下all in 都係最低位入市? 係既你開埋孖展買call會賺更多 唔信你可以back test下

唔洗最低位
假設你係1年前既今日開倉
All in tsla pypl Gs googl whatever
Profit會又過你分5-10注買入

岩啊，唔洗最低位同一年前，只要呢十幾二十年黎你有孖展all in開倉 appl tesla googl whatever ， profit都會多過分你分5至10注買入，人生太短，出手要更快，我睇好你啊師兄

對
跟本無可能每次都捉到抵位買入
一次過買入多數都會比你分多次買入賺得多
Even你係科網股爆破前或者海嘯前高位買入
因為你永遠捉唔到最低個位